\documentclass[a4paper,14pt,ukrainian]{extreport}

\usepackage{extsizes}
\usepackage{titlesec}
%\usepackage{cmap}
%\usepackage[T2A]{fontenc}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[ukrainian]{babel}

%\usepackage{pscyr}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{polyglossia}



\setdefaultlanguage{ukrainian}  %% устанавливает главный язык документа
\setotherlanguage{english} %% объявляет второй язык документа
\setotherlanguage{russian} %% третий язык документа - для библиографии
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Mapping=tex-text}


%\setmainfont{Times New Roman}
\newfontfamily{\cyrillicfont}{Times New Roman}
%  \setsansfont{Arial}
\newfontfamily{\cyrillicfontsf}{Arial}
%  \setmonofont{Courier New}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}[Scale=0.95]{Courier New}


\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,amsthm}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{makecell}
\usepackage{multirow}
\usepackage{ulem}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{import}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[title,titletoc]{appendix}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings}

\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\DeclareCaptionLabelFormat{gostfigure}{Рисунок #2}
\DeclareCaptionLabelFormat{gosttable}{Таблица #2}
\DeclareCaptionLabelSeparator{gost}{~---~}
\captionsetup{labelsep=gost}
\captionsetup[figure]{position=bottom,labelformat=gostfigure,justification=centering}
\captionsetup[table]{position=top,labelformat=gosttable,justification=justified,singlelinecheck=false, margin={1.25cm,0cm}}
\renewcommand{\thesubfigure}{\asbuk{subfigure}}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{\thepage}
\fancyheadoffset{0mm}
\fancyfootoffset{0mm}
\setlength{\headheight}{17pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\rhead{\thepage}}

\usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace}
\onehalfspacing


\renewcommand{\rmdefault}{ftm}
\frenchspacing

\titleformat{\chapter}
	{\filcenter}
	{\MakeUppercase{~\chaptertitlename~\thechapter}}
	{8pt}
	{\bfseries}{}
	
\titleformat{\paragraph}[display]
	{\filcenter}
	{\MakeUppercase{\chaptertitlename} \thechapter}
	{8pt}
	{\bfseries}{}
	
\titleformat{\section}
	{\normalsize}
	{\thesection}
	{1em}{}
	
\titleformat{\subsection}
	{\normalsize}
	{\thesubsection}
	{1em}{}
	
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-30pt}{8pt}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{-30pt}{8pt}
\titlespacing*{\section}{\parindent}{*4}{*6}
\titlespacing*{\subsection}{\parindent}{*4}{*4}

\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.38\textwidth} \bfseries\MakeUppercase}
\renewcommand{\cftbeforetoctitleskip}{-1em}
\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\mbox{}\hfill \\ \mbox{}\hfill{\footnotesize Стр.}\vspace{-2.5em}}
\renewcommand{\cftchapfont}{\normalsize\bfseries \MakeUppercase{\chaptername} }
\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{31pt}}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\hspace{11pt}}
\renewcommand{\cftbeforechapskip}{1em}
\renewcommand{\cftparskip}{-1mm}
\renewcommand{\cftdotsep}{1}
\setcounter{tocdepth}{2}
\setcounter{secnumdepth}{5}

\usepackage[square,numbers,sort&compress]{natbib}
\newcounter{totfigures}
\newcounter{tottables}
\newcounter{totreferences}
\makeatletter
\renewcommand{\@dotsep}{2}
\newcommand{\l@likechapter}[2]{{\bfseries\@dottedtocline{0}{0pt}{0pt}{#1}{#2}}}
\AtEndDocument{%
  \addtocounter{totfigures}{\value{figure}}%
  \addtocounter{tottables}{\value{table}}%
  \immediate\write\@mainaux{%
    \string\gdef\string\totfig{\number\value{totfigures}}%
    \string\gdef\string\tottab{\number\value{tottables}}%
    \string\gdef\string\totref{\number\value{totreferences}}%
  }%
}
\makeatother
\pretocmd{\chapter}{\addtocounter{totfigures}{\value{figure}}}{}{}
\pretocmd{\chapter}{\addtocounter{tottables}{\value{table}}}{}{}
\pretocmd{\bibitem}{\addtocounter{totreferences}{1}}{}{}
\newcommand{\likechapterheading}[1]{
	\begin{center}
	\textbf{\MakeUppercase{#1}}
	\end{center}
	\empline}
\newcommand{\likechapter}[1]{	
	\phantomsection
	\likechapterheading{#1}	
	\addcontentsline{toc}{likechapter}{\texorpdfstring{\MakeUppercase{#1}}{#1}}}
\newcommand{\likechaptern}[1]{	
	\phantomsection
	\likechapterheading{#1}}
\newcommand{\empline}{\mbox{}\newline}
\renewcommand{\bibnumfmt}[1]{#1.\hfill}
\renewcommand{\bibsection}{\likechapter{Список літератури}}
\setlength{\bibsep}{0pt}

\newcommand{\append}[1]{
	\clearpage
	\stepcounter{chapter}	
	\paragraph{\MakeUppercase{#1}}
	\empline
	\addcontentsline{toc}{likechapter}{\texorpdfstring{\MakeUppercase{\chaptertitlename~\Asbuk{chapter}\;#1}}{\chaptertitlename~\Asbuk{chapter}:~#1}}}
	
\usepackage{geometry}
\geometry{left=3cm}
\geometry{right=1.5cm}
\geometry{top=2.4cm}
\geometry{bottom=2.4cm}

\usepackage{enumitem}
\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\setlist{nolistsep}
\renewcommand{\labelitemi}{-}
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})}

\usepackage[chapter]{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
%\algrenewcommand{\algorithmicif}{\textbf{якщо}}
%\algrenewcommand{\algorithmicforall}{\textbf{для всіх}}
%\algrenewcommand{\algorithmicfunction}{\textbf{Функція}}
%\algrenewtext{EndFunction}{\textbf{кінець функції}}
%\algrenewcommand{\algorithmicreturn}{\textbf{повернути}}
%\algrenewcommand{\algorithmicdo}{\textbf{роби}}
%\algrenewcommand{\algorithmicfor}{\textbf{Для}}
%\algrenewcommand{\algorithmicthen}{\textbf{тоді}}
%\algrenewcommand{\algorithmicend}{\textbf{кінець}}
%\algrenewtext{EndFor}{\textbf{кінець циклу}}

\usepackage[xetex,bookmarks=true,colorlinks=true,linkcolor=blue,citecolor=Green,linktoc=none]{hyperref}
\newcommand{\term}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\bydef}{\ensuremath{\stackrel{\text{\upshape df}}{=}}}
\newcommand{\<}{\langle}
\renewcommand{\>}{\rangle}
\newcommand{\includechapter}[1]{\subimport{chapter_#1/}{chapter_#1}}
\newcommand{\inputintro}{\input{sec_Intro} \newpage}

\newtheorem{theorem}{Теорема}[chapter]
\newtheorem{warning}{Зауваження}[chapter]
\newtheorem{problem}{Задача}[chapter]
\newtheorem{defn}{Означення}[chapter]
\newtheorem{scenario}{Сценарий}[chapter]

\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell}
\usepackage{changepage}
\usepackage{placeins}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}

\usepackage{totcount} 	% робота з підрахунком бібліографічних посилань
\newtotcounter{citenum}
\def\oldcite{}
\let\oldcite=\bibcite
\def\bibcite{\stepcounter{citenum}\oldcite}


\renewcommand\theadalign{cb}
\renewcommand\theadfont{\bfseries}
\renewcommand\theadgape{\Gape[4pt]}
\renewcommand\cellgape{\Gape[4pt]}

\setlength{\parindent}{1.25cm}
\input{command.tex}

\makeatletter
%Модифікація пакету algorithmicx
\renewcommand{\ALG@name}{Алгоритм}
\renewcommand{\listalgorithmname}{Список алгоритмів}
\makeatother



\usepackage{listing}


\sloppy
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

\begin{document}

\setcounter{page}{4}
\everymath{\displaystyle}
\newpage\input{include/abstract_ua}
\newpage\input{include/abstract_en}
\newpage\tableofcontents
\newpage\input{include/abb}
\newpage\input{include/intro}
\includechapter{Introduction}

\nocite{temp1,temp2,temp3,temp4,temp5,temp6,temp7}

\includechapter{NumericMethods}
\includechapter{program}
\includechapter{Economic}
\includechapter{safeWork}
%\includechapter{Intellisense}
%\includechapter{Economics}
%\includechapter{LaborSafety}
%\newpage\input{conclusions}
%\newpage\input{literature}
\FloatBarrier
\newpage\input{include/summary}
\newpage

\bibliographystyle{gost}
\bibliography{lit}


\addtocounter{totfigures}{\value{figure}}
\addtocounter{tottables}{\value{table}}

\input{appendicies/appendicies}
\label{MyLastPage}
\end{document}
